\chapter{Fréquencemètre numérique}
\label{tpfrequencemetrenumerique}

    Le compteur et afficheur de la salle de TP
    permettent de réalise le montage facilement
    mais rien ne dit
    que l'on aura les mêmes
    aux oraux.

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{circuitikz}
            % Entrées compteur afficheur
            \draw (6, 6) node (T) {$\overline{\mbox{T}}$} ;
            \draw (6, 5) node (RAZ) {RAZ} ;
            \draw (6, 3.5) node (IN) {IN} ;
            % Portes NAND
            \draw (5, 5) node[european nand port] (Ri) {} ;
            \path (Ri.in 1) -- (Ri.in 2) node[pos=.5] (Riin) {} ;
            \draw (Riin.base) -- (Ri.in 1) ;
            \draw (Riin.base) -- (Ri.in 2) ;
            \draw (3, 3.5) node[european nand port] (nand) {} ;
            \draw (5, 3.5) node[european nand port] (Ii) {} ;
            \path (Ii.in 1) -- (Ii.in 2) node[pos=.5] (Iiin) {} ;
            \draw (Iiin.base) -- (Ii.in 1) ;
            \draw (Iiin.base) -- (Ii.in 2) ;
            % Signaux
            \draw (0, 6) node (c) {CLK} ;
            \draw (0, 3.22) node (s) {SIG} ;
            % Connexions des entrées au compteur afficheur
            \draw (c) -- (T) ;
            % Connexions des entrées aux portes
            \draw (c) -| (Riin.base) ;
            \draw (c) -| (nand.in 1) ;
            \draw (s) -| (nand.in 2) ;
            % Connexions des portes aux portes
            \draw (nand.out) -- (Iiin) ;
            % Connexions des portes au compteur afficheur
            \draw (Ri.out) -- (RAZ) ;
            \draw (Ii.out) -- (IN) ;
        \end{circuitikz}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \begin{tikztimingtable}[timing/slope=0.0]
            CLK &
                LLLL N(A1) 10H N(A2) 10L N(A3) 10H       4L\\
            SIG &
                2{LH}      5{LH}     5{LH}     5{LH}     2{LH} \\
            $\overline{\mbox{T}}$ = CLK &
                LLLL       10H       10L       10H       4L \\
            RAZ = $\overline{\mbox{CLK}}$ &
                .2F
                HHHH N(B1) 10L       10H       10L       4H \\
            IN = CLK $\cdot$ SIG &
                .4F
                HHHH N(B2) 5{LH}     10L       5{LH}     4L \\
            \extracode
            \vertlines[help lines]{4,14,24,34} ;
            \draw[help lines, latex-latex]
                (A1 |- 0,2) -- (A2 |- 0,2)
                node[pos=.5,above]{1s} ;
            \draw[help lines, latex-latex]
                (A1 |- 0,4) -- (A3 |- 0,4)
                node[pos=.5,above]{0.5 Hz} ;
        \end{tikztimingtable}
    \end{figure}

    Pour cette manip
    il faut faire attention
    au décallage temporel
    introduit par les portes logique.
